大家坐飛機張凳會唔會挨後？

其實我成日都覺得挨後張凳唔好，大佬，經濟艙已經窄架喇，仲要搞到後面，尤其係一個高佬更加唔好意思

當你試過前面嗰人挨到最後你就知道幾辛苦，嗰電視機又太前

己所不欲勿施於人，除非見到後面訓左，否則盡量都唔挨後太多

屌你 飛機設計係咁，我俾左錢仲乜唔挨得

走阿樓主, 連登仔最憎投票POST 我幫你頂住先 快D走阿

佢設計係咁，可以挨嘅時候一定挨到最後

一係就唔好有呢個設計

試過同阿媽前後坐，然後前面嗰人挨到最後，我睇電視好辛苦，隻腳頂住，不過唔想搞到阿媽都辛苦埋

通常平訓

business 死開

聽講淘寶有隻野可以lock住前面張凳，等佢無得挨後，但係我覺得好本末倒置

pish

凌晨機會唔會另計?

我覺得如果後面都訓緊覺就ok既

我覺得成行一齊挨就唔會有問題
反正電視有得較角度，唔會睇唔到電視
係食野難啲，不過正常用餐時間空姐都會逐個叫你整返直張櫈，所以我覺得其實挨到最後都無咩問題

但係嗰電視埋左好多根本睇得唔舒服

你自己都挨返後唔會拉返遠個隔離咩？
（平時上機唔太會睇電視所以唔太清楚sorry）

挨後者仆街死

電視有得較角度咁近睇都好辛苦，又要成程機聞住你啲頭油味

所以，我係會經常性地玩張摺枱，又會突然大力收返埋涱枱，又得閒玩下頂腳

仲唔挨返直？ 仲有招絕招! 就係個囗向住你噴氣，㚖到你頂唔順

但如果後面坐住一個高佬，老人家咁樣，我又唔想挨後搞親人

你令我諗起有一次挨後訓覺，後面系度又頂又踢咁樣...又唔想對住佢開火...咁究竟係我唔岩定航空公司嗰設計唔岩呢

十幾粒鍾
一齊挨啦屌

其實係預你所有人都挨後

眼瞓既話都要咁做 坐到直一直點會瞓到
用埋頸枕只要一洽著個身都會墮埋一邊
你以為個個都好似古龍小說入面d殺手咁可以貼住條柱企係到瞓咩

唔係個個上機都會煲劇聽歌睇書 總有人想休息

毒撚真係好得人驚

我應該就係俾呢啲人搞過 所以有呢方面既疑問

仆街行為

死臭閪咁撚多爹

點算呀，兩邊陣型勢均力敵

見過有人除鞋隊去前面比前面索

前面挨後左？

因航我唔挨都訓到，其他有啲唔挨少少直頭坐唔到

挨後唔緊要 我會飲杯水含住再大大力打個乞嗤幫佢洗面

睇咩時間，夜機一定挨

己所不欲勿施於人 呢四個字已經解釋左應唔應該 我以前都以為大部分 至少香港人會有呢個價值觀 見到啲自撚私都說服自己果啲係支那種 但見識越多越呃唔到自己 香港都係閪人佔多數

個設計係咁就一定挨到最後都講得出 港鐵領展夠可以話個制度係咁就一定賺到最盡 你閪呢個事實冇變

Aggggg

屌你老母呀挨後

投你老母

所以我都想問下係咪都應該有啲飛機禮儀呢

一定係挨到最後

如果前面挨後，然後你又踢人又臭腳咁樣又岩唔岩？

而家航母公司個d經濟位整到有甘逼得甘逼，有甘窄得甘窄，根本逼你去搭Prem Econ或者商務位

系你老母 投你老母

甘你老母呀5p新會然

短途機一定唔挨，長途睇下後面嗰嗰訓咗未，未訓嘅同佢單聲先再挨
老實講自己都唔想前面嗰個挨，點解到自己挨時又話呢樣係個位嘅設計唔用唔得？

有得揀一定坐廁所前面一排 可以無限挨後 唔洗驚整到人

成日有人出出入入，兼且冲廁聲又嘈，仲要有陣臭味

坐經濟艙既煩惱

只會埃後小小 總之係唔會影響到後面個人
試過一次搭零晨機
前面個死港女較到最低
直程頂腳 我完全訓唔到
中途有拍過佢同扮un腳
點撚知佢冇反應
仲要停機個陣伸懶腰話 呀~好眼訓呀

on9 人地設計係比你挨 除左飛降要坐直另計
你自己中意唔挨就屌鳩人地挨
人人有選擇挨唔挨權利 你唔挨點解要人就你?

自己有咁後挨咁後，前面挨後就用膝頭頂撚住佢

人地使用自己有既權利
你班野蠻人就用陰招去搞人
仲覺得自己好威上黎講

坐係度訓唔到 唉後小小就訓到

有冇坐過長途機 差好遠wor

開頭覺得唔應該挨後，己所不欲,勿施於人.
但係最後發覺齊齊挨後都幾好。大家都有得訓

根本就係原意比人挨 d人自己簡唔挨就怪人

挨都唔係問題但你都唔好挨盡佢丫大佬

因航宜家啲電視係較唔到角度，即係唔撚使睇

長途機唔挨會死

前面挨我就會挨，唔係好撚逼

會問左後面先 不過都係挨少少 唔會挨到最後
如果見到好面訓緊教就會挨低d

咁你應該怪航空公司買部咁既機wor
一係你就簡過間
點解要用人地既休息質素換你娛樂

架飛機熄燈就挨齊齊訓
訓得唔好點適應時差
佢無熄就唔挨

呢d係額外既人情 你做當然係有善 會令後面乘客開心d
但係唔做都冇錯

到派餐時間坐直係好應該
但其他時間一定係乘客自由 冇得迫人同你唔訓

如果個個好似你咁就好喇

永遠唔挨 佢敢挨佢成程機

有時啲野唔係有冇錯嘅問題，係睇下會唔會影響到人。係巴士剪指甲都冇犯法㗎喎，點解你又唔做？

香港人始終都係自私，只顧自己嘅利益

如果後面係咁做小動作搞你呢

你唔想人地挨後咪寫信去屌鳩航空公司，做乜啲機位要咁設計囉。而家設計到咁，你又唔准人地挨後，有冇諗過人地都係行使自己權利？你咁撚霸道咪坐business 囉，窮撚學咩人有要求？

咁巴士冇提供剪甲鉗比你 同埋巴士剪指甲必要性低
但飛機係有提供向後訓功能 同埋好多人對訢係到休息有好大需求

你不如話 你唔中意芫茜 聞都唔得
所以你出街打邊爐既時候你唔比隨離枱食?

有啲人係挨到最低喺度打機睇戲
明明咁嘅姿勢辛苦過坐直
呢啲真係會忍唔住係咁頂佢

空姐叫你扣完安全帶然後挨後直到落機呀？
設計容許你挨後係方便你
但你所謂行使自己權利之前都諗下有無影響到人
你一句行使權利就大安旨意唔理其他人
你同邊行邊食煙啲人有咩分別？

全對 人地設計係咁 所以乘客享有同等權利
你唔中意大可去信要求航空公司要求改變
你自己唔習慣呢個制度咪比錢坐好d or 簡頭排
而唔係陰d陰d搞鳩前面

你一齊挨咪得 個挨後功能大家都有比錢買
點解因為你想坐直而唔比人挨?

有個frd成1米9，隻腳太長頂住前面，人地想挨後都挨唔到

咁你個諗法咪一樣係點解因爲你唔想坐直就唔俾人坐直
我無話一定要大家坐直定挨後
叫大家做之前諗下有無影響到人啫

on9 大家一齊挨後咪得
econ 位根本設計到所有人會挨後
人地要訓教要挨後你唔俾係你霸道 定人地霸道？

冇你唔比你坐直 但你簡得坐直就唔好屌人唔陪你全直

你喺地鐵坐都影響人，搞到有人無得坐

問題飛機設計係大部分人都會挨後
如果個個都覺得搭飛機要坐直會舒服過挨後
航空公司轉曬無得挨後既凳啦

你唔俾人挨後你有無唸過你都影響緊人呀

根本挨後係基本選擇 我唔明點解佢地反而要剝削人地權利去就自己睇片

一句講哂自鳩私
你同啲煙鏟一撚樣
大不了一齊食煙一齊臭，你揀得唔食就唔好嫌我臭

影響到人？ 你自己揀唔挨後梗係影響啦。
我再舉多個例，法例無唔容許街上面食煙，你見到啲人係垃圾附近打邊爐你都會行快兩步走啦，唔通你會話唔想行快啲所以食多兩啖二手煙咩

食緊飛機餐前面條港女無啦啦挨後 全部嘢倒瀉晒
即刻開佢波

個重點唔係唔俾你挨後，我冇反對挨後，長途機挨後係好正堂，或者你好攰好想挨後休息下，冇問題。

只不過睇唔過眼啲留言係話，張櫈可以挨後，咁咪挨到最後都係理所當然，冇考慮過挨後嘅時候可能會好影響到後面，完全唔覺得影響到人係有問題，或者你禮貌地同後面問聲都可以接受

唔怪得香港啲仆街老細/大財團賺到咁盡，仆街又冇犯法，盡情剝削你地班小市民，唔滿意咪叫政府修例捉鳩我，你怪我托柒

兩樣野都唔撚同
你假定左挨後同食煙都係害人非必要既娛樂
但係挨後對好多乘客係必要既休息條件
加上你可以選擇一齊挨後 係你自己簡坐直關人撚事

咁呢個係佢佢問題 食緊野空姐都有講要坐直

點解你唔准我挨後就唔撚係自私？你要睇戲，我唔使休息？

你要休息 我唔洗睇戲？

重有，你唔屌航空公司走去屌乘客，同你唔屌政府屌啲公司一樣，本末倒置。佢賺到盡係因為制度容許，你屌鳩個制度先係針對源頭。

窮撚po

問係額外甜頭 唔問都冇錯 但你屌人唔問就有問題
你個例子都唔撚同 飛機個個人都有得挨後 同一個經濟倉唔存在階層概念
你個例子入面 市民永遠係被剝削 唔可以獲利 係不平等

你要睇戲咪屌鳩航空公司做乜個Mon 無得較角度，做乜啲位咁撚窄囉。

咁航空公司比左粒制我就我控嫁啦
你要越權控制我既野係咪要問左我先?
你睇唔到戲係要屌航空公司唔比個靚芒你

有啲拉後，再櫈唔會郁

無害人，影響到人啫
挨都有分程度
根本一睇就知個乘客有無理後面感受

張凳設計一定可以挨後架喎
兼顧埋長途機嘛？
唔通短途機就換過啲凳俾你
我從來無話挨後就係仆街
講緊有無影響人啫
一句我要訓呀，你唔訓就你抵鳩死啦
就知邊個自私啲

屌，你挨後咪得囉，咁撚簡單。
你係條街度見到人食煙會行開定係企定定索多兩啖？
條路自己揀，仆街唔好喊呀。

有d係 所以睇樂於睇戲既人可以簡呢類or 有提供較角度電視芒既航空公司
再唔係upgrade 去前面坐
而唔係要人就你

你唔比人訓夠影響人
你話人地粗爆地挨後夾遷你就話姐

你戇鳩啦
搭飛機有無得走開呀？調過個靚位呀？
你假定左挨後一定舒服
你後面個人呢？佢又一定覺得挨後舒服呀？
條路自己揀，訓訓下俾後面踢醒都唔好怨呀

一句講哂
因為一己私慾，唔俾人行駛應有權利，嗰個最自私

啱呀ching
同唔俾人喺街食煙一樣

你都傻嘅，咁係你自己揀唔挨後，你選擇唔去紓緩自己嘅不適。得罪講句，關我撚事咩。至於啲惡意騷擾嘅行為 ，我都懶得評論

短途機唔洗休息？

佢食煙你咪行開，佢挨後你咪挨後囉，又唔撚挨，又要屌人挨，做咩啫你？

我坐過隻飛機 挨後係唔會影響到後面

前面唔挨我唔挨
前面挨我跟返大概level挨

佢concept 係成條街都係佢既
所以人地係街企埋一邊合法咁食煙都唔得
利申：唔鐘意人食煙

我冇話挨後一定好
不過除非你假定坐直係舒服
所以挨唔挨真係你簡

同埋你訂飛前都知道經濟倉原本就有咁既制度
你唔中意真係可以簡闊位

加上我挨可以挨後係航空公司提供既權利
但你踢鳩人就一定係你錯

咪講撚左：你根本假定左後面個人都係覺得挨後係舒服啲
如果佢覺得挨後好唔舒服
你咪影響緊人囉
張凳default就90度
你班友講到坐90度嗰個存心搞事
同你地過唔去

條on9覺得人地挨後錯撚哂 自己踢鳩人係道理

長途通常揀最後排

你覺得坐直舒適咪坐直，你鐘意點都得。但唔好怨人地挨後咪得。人地挨後，根本你挨後會舒服啲，你自己唔揀，咁關人咩事。

咪講撚左
幾時有講到唔比佢坐直 都話你先己中意坐直咪坐lor
咪撚迫我同你坐直我理撚得你

你挨到埋黎，我隻腳郁一郁
有心定無心，都好易踢到前面架喎
你挨嗰刻都無諗過後面個人隻腳點架啦
你諗住佢必須要陪你挨
否則佢就抵撚死啦
搭飛機都唔休息

算喇，佢有妄想迫害症

長途機會

咁有冇人怪緊你冇心踢到?

挨後挨到變張床

我做法係如果前面挨我先挨
如果唔係平時都唔會挨

一句講曬，一邊自己唔想挨而唔比人挨；一邊自己想挨，無迫後面挨唔挨。你話邊個自私啲

咁你有心理準備咪得

同埋講左好多次 人地個制度係咁 你唔岩咪坐第二部好d既
點解一定要用我既野去就你?

有心冇心大家心照，樓上個啲咩淋水臭腳真係小學雞到呢

你真係冇心既咪怪我冇自己冇錢坐頭等
有心既你咪仆街囉

根本就你地第一個選擇先
：我就挨左架喇，依家舒服左，空間多左，你挨唔挨？你諗你喇
後面嗰個根本就無得揀

條撚樣有著數就講到好大方好照顧人地感受
但自己冇著數就做埋d 陰招都天公地義

其實唔想人挨後可以考慮business/first class / charter jet
你買個個product - econ class ticket 係包埋前面會挨後而帶黎既影響

我踢醒你係我仆街？
我睇人訓唔著有快感？
你到時反省下係人地單方面仆街
定係人地以怨報怨
用仆街招對付啲仆街啦仆街

因為我唔中意挨 你地全部都唔准挨
邊個挨左我踢邊個

窮撚學咩人講選擇
利申：窮撚

個個9up話會搞鳩前面
現實有邊個真係會？

你咁玩野我就實屌你既
飛機上8成人會挨後
睇下邊邊俾人放上youtube?

一句講曬，一邊自己唔想挨而唔比人挨；一邊自己想挨，頂撚住後面然後話無逼你手人。你話邊個自私啲

無錯 一定屌
再叫空姐黎

你叫d人 好聲好氣問下前面可唔可以幫下你 就難
反而d陰招仆街野 上面條友會爭住做

而且仲無人會挨鳩你

所以你比錢去咪得

我會一野推番直佢 屌你老母我唔洗坐？

有無試過？

痴撚線 唔想比人挨後咪坐first class囉 做埋D小動作做乜鳩

屌你老母人地唔洗訓?

系你老母咩

做少動作果d 又小家 又理虧
唔明點解要咁做
要玩野嘅前面果個係咁按燈叫空姐黎話你不停踢佢
有咩為

話噴水噴口氣幾多個講得出做得到
慷他人之慨
自己唔做就唔比人做

我係全程機都睇足戲既人, 所以坐直睇最舒服

但如果前面挨後既話我都會挨番後少少

迫人坐直:
剝奪他人權利
有人覺得舒服 有人唔舒服

挨後:
基本權利 機票包埋 你上機前知道所有人都挨得
有人覺得舒服 有人唔舒服

甘實系梨吾岩la

咁同樣有人訓全程 但你買機票前知道你前面果個有得挨後
所以請忍下 頂唔順既可選擇更好既航空公司/頭等

如果你後面條友有心就係佢仆街
btw 系你老母

我挨就得, 因為我舒服.
人地挨就唔得, 因為我唔舒服.

心同感受
但同過空姐講，佢話本身個設計就係咁
但我心諗 咁你個西設計比人屌
唔撚比我屌埋你？

短途機唔會，
但長途機一撚定挨後

會挨一半
知道挨曬會俾人屌
唔挨又自己辛苦

最後果個有得拉

依家邊度仲買到knee defender? 屌你老母挨後真係死全家

按道理其他公司都只可以叫你買靚位
好人d咪即場送比你
但鬼叫你有特別要求又坐快運
人地空姐唯有咁做

係咪得香港人會咁on9唔比人拉後？

之前搭窮撚UO 本身已經窄到仆街
條臭鳩鬼佬仲要挨後 頂左佢幾下 又唔敢出聲屌佢 好彩隔離無人坐 唔係要受幾粒鐘

你買飛果時都知UO窄 同有得挨後
買得你就唔好要求人地一定比得好舒服既位你
有間離位坐已經好好
反而你仲要踢鳩人 垃圾影衰香港人

試過前面有個地中海阿叔挨後, 我貼到佢個頭勁近同個Frd講話有得照鏡, 黑頭都睇到晒 , 之前再對住佢個頭咳多幾野, 佢就拉返直, 成程機係咁拎轉頭啤9我

好衰

話挨後係自私要出陰招個d
唔該你唔好出國影衰香港人

人地權利可以挨
你憑咩叫空姐為左你剝奪其他人
公司整得呢舊野，就為左俾人拉
空姐代表公司，就梗係俾人挨後

但你就冇權屌空姐個西喇

其實一直搵唔到挨後粒制係邊

制造商諗住人性本善
後面無人座個時你挨後可以舒服啲
點知班垃圾係咪都挨仲話權利
所以幾年部分新機已轉曬固定位

因航架新a350好似都有得挨
邊間公司整到無?

痴線
明明有呢樣野係度 又唔比人用
用左又比人吊

我只可以話
我有需要就會用

但後面出聲我就會就下佢 唔用

設計比人屌 不過唔係比你屌囉

source?
如果係咁仲好，將啲唔挨嘅分流走，挨嘅就齊齊挨後

鳩up? 我夠話係因為比迫人全部陪你坐直既自私撚太煩
整部得固定位 叫你地咪撚坐普通位

短程唔會
長途就會
自己過左5個鐘就叫長途

坐入頭等
可能未必真係好介意個空間
而係介意見到班唔會理其他人感受既人
又或者可能係自己想挨後而唔想影響到其他人

其實最後嗰個通常都有得拉後
其實空姐都無權叫人拉直啦

後面好聲好氣我諗好多人都唔介意做善事
但迫人坐直or 上面d 陰招真係好缺德

講到自己好顧人感受，連道德高地都搶埋。
再睇下你上面啲留言，咩唔小心踢到又淋水又唔比人挨後，最厲害係你

求翻譯

有佢著數咪聖人 冇著數咪出陰招lor

睇清楚係邊個覆
我由頭到尾無講自己中唔中意挨後
叫大家諗下有無影響到人啫
不過踢下就走唔甩架喇，係咪有心就睇下情況啦

上機訓就拉到最低
起身玩手機拉番直
痴撚線 咁都要開post屌 唔舒服咪同前面傾囉 成班毒撚做埋哂啲小動作 講句野好難咩

柒左扮中立? 明明贊成用陰招
近近地自己睇#137
上面仲有幾個

挨你老母後，本身腳都頂到痛仲挨後

利申:2米

冇有叫你屈就自己坐普通位

柒咩啫
#79開始講啦
我係叫大家做之前諗下影唔影響人
下一個人覆我既人已經起哂鋼
話人挨我唔挨就自己攞黎衰

講心嗰句
如果前面個人都無理過我感受
踢兩野基本啦下話？
差在有心定無心，大力定細力啫？

由你叫人唔挨就坐入頭等
而唔係你自發地避免驚影響人而坐入頭等
就知你諗自己先定諗人地先啦

飛機張櫈直會訓唔著，但係搭巴士又唔知點解訓到

甘你老母

你有錢坐開頭等你啱

其實一齊挨就無問題
但坐過無得挨既位真係喊出黎

短途機就無謂挨喇，搞到其他人，但長途機唔同講法，一齊挨後囉

試過後面係190up鬼佬
我挨後 跟住個fd同我講：後面個鬼佬仲睇緊書喎
鬼佬主動話：oh thats okay im fine
搞到我都好唔好意思

問題係你講所有野都係唔比人挨呢
同埋你做所有事係要跟邏輯
點解人地有額外要求要我付出?

都合理既 你有特別要求又要唔比錢
唯有咪向前面條友開刀囉

咩己所不欲，呸！咪又係用陰招搞返人

試過搭長途機，派餐時間前面個鬼佬食完就直接挨後訓覺，攪到我杯水倒瀉左
兜野拍落佢個光頭到叫佢挨返前

食緊野挨係仆街 因為有指明食緊野要坐直

其實我由頭到尾都係講
叫大家挨之前諗下影唔影響到人
相反你地連一句：我自問無影響到人
都無講過
我唔係叫你一定要就人，咁你覺得唔影響咪做？
你都假設左：後面挨後咪唔影響囉
咁如果人地真係無挨後，即係你或多或少影響到人啦？
咁你覺得Ok，我無需要care後面條撚樣咪得

我純粹就係表達過如果佢真係挨到盡哂
踢兩腳撞兩下對我黎講係基本，有無心就到時睇情況囉
腳咁逼，你都預左一兩下走唔甩架啦？

通常短途機都唔會挨後
長途機就熄燈之後先會挨後
但總係有啲仆街全程機除咗take off landing外都挨後

我後面條友無辜既，己所不欲就勿施於佢啦
不過前面條友挨左後，對我黎講就唔當佢無辜咁啫

仲有一樣野...試過3-3-3 飛機，我坐最入，跟住前面全部挨嗮去後面...我出唔到去廁所，完全無gap俾我移動，搞到全行出嗮黎

屌 冇人理你都當人地理虧
有眼既巴絲自己睇
佢講到咁都可以退一萬步話自己中立
一早就歸哂邊

挨少少同你嗰隻大安旨意挨到盡就唔撚同既
你到依家都未講過一句你唔覺自己影響到人

我一路講緊有無影響人啫
張凳default就90度
我又唔信我乜都唔較 / 較得嗰少少都影響到人呀

廢青中老 vs 有教養既人

見你咁大牌一定要答你問題就答你一次
你要影響1度又係影響 挨盡係影響 去一次廁所都叫影響
但上面既影響都係飛機上既許可範圍內
你覺得呢d影響不能接受既時候
請自己簡選其他唔同模式既服務

答唔答我唔重要，重要既係你答自己啫
你覺得一程飛機，人地去一次廁所同你挨盡休息係同等程度既影響咪得
水貨佬都係法例容許架，我地都吹佢唔脹
做得岀既人自然會做得岀
正如我除左喺咁意踢兩腳之外，我都無野做到
人不要臉天下無敵

講真挨後就預左俾人搞架啦
有利益就有風險

但前題而家你唔比人挨同等地影響人訓教

同埋你成日假設挨後係壞事 但挨同唔挨係對等
挨後:
有人舒服有人唔舒服
坐直:
有人舒服有人唔舒服

其實坐直都係權利黎既

老老豆豆呢啲零和遊戲黎
前後有共識有個equilibrium 咪算

個人就覺得聲都唔聲就拉到最後既最仆街
成個杯比佢推瀉左

盡量都唔挨後
挨後之前都會觀察下後面個個人訓咗/食嘢/挨後咗幾多

明白人人都可以揀挨定唔挨
但最憎就係一嘢挨到最後嘅契弟

睇左做
大家打飛機張凳會唔會挨後坐

但冇共識果時 果班人迫你要同佢一齊直wor

成班死窮撚講咩權唔權利
冇錢就收皮啦 咁鍾意挨後 訓倌材咪有得你挨囉

我180+試過前面挨後,莫講話訓覺睇mon,就連坐都坐唔到,個膝頭頂到實一實

正所謂己所不欲……
有得挨我點都挨，我無所謂

遇過唔少人一上機就挨到最後，連派餐都唔肯坐翻起個人，到降落先肯坐翻直 ，仲要係十幾個鐘長途機 好多人都會話挨到最後係對方權利

冇錢坐飛機想伸腳 兩腳一伸有你份

lm

派餐唔坐直係另一件事
言下之意你要成機人十個鐘同你一齊坐齊?

有人覺得坐直都好辛苦 一定要就你?
你腳長有特別需要唔買加長位?

言下之意你要成機人十個鐘同你一齊挨後

你唔俾人挨後想人地長途機都無得訓？

會 每次都挨到最後

利申 每次坐飛機都坐最後果排

你有權挨後舒服就得，點解我冇權要舒服睇電視

大安旨意一野挨落黎果啲一定唔撚比面，你有你權力挨向後，飛機亦都冇話唔比我擺隻腳係前面椅背。反而如果前面禮禮貌貎，大家忍一忍就無乜所謂。

上次去台灣 前面條大陸妹坐到後一後頂撚住我老婆
我每隔5秒踢佢一次 頂住我老婆理閪佢邊閪個

一睇就知你未撘過飛機

試過坐廉航經濟艙,前面條友挨落黎搞到我勁辛苦
隻腳屈住,有個空姐經過提左佢兩次
佢都照係挨落黎
好彩係坐個零鐘頭
所以好憎人挨後亦都唔會做

長途都唔可以埃後訓得舒服d 連登仔真係惡撚曬
人地挨後 你都可能挨後d睇電視架 咪一撚樣
咁都可以嘈 chi lun sin
仲話乜撚野 禮禮貌貌
我撘咁多次都唔會問人/俾人問可唔可以挨後
連登仔真係聖人黎

呢啲一樣要屌

其實我唔明呢種辯論點解一定要100%咁坐直同100%挨後咁嘈
自由呢家野無論點都會某程度上損害到他人利益
堅持自己大哂最尾只會失去自由，一齊冇就最啱 不論埃唔埃後

而家好少係咁，尤其係因航，d機位越來越窄

其實講到尾就係d航空公司仆街，將d機位整到咁撚死窄，要賺盡你一分一毫

高嘅人坐長途機真係想死 就算前面冇挨後已經頂住對腳 又冇錢upgrade d機位

坐短途機 唔好挨啦 都唔差在一陣時間瞓覺啦

遲下因航777排位由333變343，不得了

啲人成日話張椅係咁設計梗係挨到盡真係好自私。好多嘢設計出黎都係預多等你有得走棧，實際用就要睇情況。後面坐住個高人，你挨到盡人哋肯定辛苦，不過你話理得你死，係你嘅權利咁冇得好講，好多香港人都係咁，不過比人睇到你冇教養。

唔洗咁極端，訓果陣先挨到最後，唔訓咪坐翻直少少囉。我就唔信你成程機15個鐘會訓足咁耐，野都唔食

因為工作關係，一年起碼要搭6次長途機

好撚乞人憎呀啲挨後撚

唔挨 反而覺得挨左唔舒服

只顧自己要睇電視，要娛樂，唔比人瞓真係好自私

會
亦覺得前面挨落黎冇問題
如果後面覺得唔舒服同我講 好聲好氣我推返上dd冇問題
一黎就屌我我一定唔會上

如果覺得前面挨落自己度唔舒服
下次比多d錢上商務
唔明點解可以屌返人轉頭

其他時間都算，食野拉直椅背係基本搭飛機禮儀

你呢啲典型係比經濟位錢想要商務位嘅服務，影響到人仲要人好聲好氣求你，你想舒服啲點解你自己唔上商務？為左自己爽而唔理其他人

挨後係商務位既服務

條友好撚on9 真係為駁而駁
典型無腦糞青 得閒無事做

挨到盡又影響唔到人，經濟位可以咩？

郁下話人廢青，有邊點唔啱咪講囉，你呢啲係廢老嘅口吻

我通常坐最後 挨後唔影響人

點解呢個post咁多道德撚上身
人地design張櫈有得拉後
就話人自己要舒服唔理人感受
又話人地唔理你感受所以踢你都應該
如果張櫈有得向前就黎要拉向前夾撚住自己等後面舒服

食野拉直係常識

求淘寶Link 一定要買

D鬼婆on撚鳩，一上機就埃到盡
係咁踢鳩佢，屌你老母D空少又幫佢咖喎

搵唔撚到

長途機都唔挨後

因為你講既野on9咪話你囉
唔通仲要讚你叻仔咩
你d比喻同支那狗思想一樣
支那狗黎到香港 香港人唔滿意 支那狗就叫你走 唔好留係香港
喂 大佬 撘長途正常人訓都要挨後啦下話
短途機就忍下無乜所謂
係正常撘飛機既權利黎
你唔中意 你咪都挨後囉 咪一樣多返d位
你話你唔中意挨後都得 但人地挨係無錯 你無權屌人
食飯都唔整返前就係佢仆街 另計

唔通你樣衰 你都影響到我 我就叫你唔好出街咁咩
世界圍住你黎轉？

我就真係試過去英國程機訓足十幾粒鐘，除咗起飛降落食飯之外，全部都係訓，咁又唔挨得？

我都搵唔到，支那話飛機個背pan點叫

根本唔撚比人挨就最撚自私，
你搵空姐都唔撚幫你就知自己要收皮啦

我諗我冇你咁樣衰嘅，你瞓覺大L哂呀，你瞓覺我就唔可以用張枱放nb做嘢，唔可以舒服咁睇戲，世界又圍住你轉？

原來舊野叫knee defender 但係淘寶無，鬼佬野黎

但已無得賣
唔知點買到
淘寶竟然無山寨

通常我前面嗰個挨後幾多我就挨後幾多 佢唔挨我就唔挨

真係最公平既咪叫空姐
但如果空姐都話佢無問題既 你嘈乜鳩
你唔舒服 點解你又唔諗下 你自己坐頭等呢？
你想點直點睇電視都得添 我屌
你要坐直睇電視就得 我訓教又唔得
連登大帝

機椅餐盤？

見到D經濟位令我覺得好似運豬車咁
飛長途真係唔慳得

我通常會問下後面嗰個人介唔介意

鍾意襯人食飯時又上又落

成班死窮撚講咩權唔權利
冇錢就收皮啦 咁憎人挨後 訓倌材咪冇人挨你囉

你咪叫空姐囉傻鳩 話你無腦 你真係無腦
你睇電視又大撚曬呀？
話撚左你為駁而駁 柒完你就返你老母個臭閪到啦

理撚得你
我要開張台用電腦
問左你唔番去前面咪手動幫你推直咯

就黎坐窗口位都唔畀去廁所
一出一入影響到人
唔理人感受

好呀

炒大鑊就最多一齊到站俾人拉，驚你老母

你咪格硬推，叫空姐黎睇下邊個柒？

你最好咁做添
俾人睇下你幾肉酸

係咪夾住張檯條鐵就得咁應該可以用其他野替代

明明最唔撚理人感受係佢

啲人都唔知有乜好拗
你搭飛機，乘客有權利挨後
乘客冇權利阻止前面挨後
呢個冇爭議性喇掛？
你班柒頭連空姐都唔幫你就知衰啦

你要人唔好挨，好心就承認自己理虧在先，係求緊人，人地唔挨係人情，挨係道理。好心虛心少少，唔好一副大安旨意嘅口吻，覺得人地一定要坐直否則係做錯。記住你班柒頭係爭取緊一樣你冇權要求嘅野

驚拉你一個咋

經常啦
如果挨少少我通常禮貌問番對方話我好逼
如果一野挨盡我通常一野幫佢推番直曬
條友心知肚明咩事啦

全機一齊訓其實挨後少少無乜野

但要夾到好似個舊野咁實一實有難度

以前都會叫返前面個人拉直張凳
而家前面挨後我都挨後

依件假膠黎
不過樓上就真係有個真心無腦傻柒係到

你估個個怕你咩
有咩爭執理虧果個係你

坐親都唔介意前面挨後 自己除非後面冇人都唔會挨
但係前面個個挨左就都唔好介意我腳長又坐唔定頂住曬

好撚嘈 前五排就差唔多

有次想訓教挨後左少少，後面個啊姐即刻係到發牢騷加踢凳 燥燥地一野較到最後同佢攬炒 佢全程踢凳仲同空姐投訴

好彩短程

你估仲係小學先撩者賤打死無怨咩
你咪大聲嘈打柒我咯

叫多幾次空姐黎姐
到空姐唔耐煩睇下佢點做囉

一係調你一係調我

好撚想買

唔撚知做咩停曬產

好想買+1
但係鬼佬果個out of stock
淘寶又唔知呢舊野中文叫乜

設計上可以挨後，乘客亦可以選擇挨後；但其實我自己覺得你挨後嗰個位置空間原本係屬於後面位乘客的

至於訓教、睇戲呀各人有各人選擇，唔挨後訓得唔舒服同睇戲睇得唔舒服係同等理由，呢度無對錯；但設計上可以挨後同用唔用係有關同理心，好多野好多設計唔係話整左就一句整得就有權用㗎啦；另外嗰啲話咁不滿去坐商務/頭等已經無意義啦，呢句話可以雙向。

結論係我始終認為挨後就係剝奪後坐嗰個人既空間

買舊野lock 住前面唔比人挨後
人地咪call 空姐囉

最痛苦的經歷莫過於前面條友挨後，我又坐在emergency exit的前一排個位無得挨後，被三文治.....

呢的飛機設計其實最仆街的唔係乘客，而係把位同位之間距離縮短到最盡的航空公司。

前面挨我咪挨
前面唔挨我冇野

樣樣野都係咁 一到香港人手就愈來愈過份 關愛座又成日嘈嘈嘈 坐飛機又為張凳嘈
不如一拍兩散好過

你地啲權利撚真係好on9
咁講法我出街食煙做火車頭又係權利
行街三人並排慢慢行又係權利
落雨擔遮行有蓋地方都係權利
睇戲拎部野出來打機都仲得呀

問題係有權利就一定要用盡？

倒轉諗，本身個空間係前面乘客唔得嘅？

得，咁即係食飯開枱、開電腦做野、填表、做文書野時其實係侵佔左前坐空間

本身個空間係屬於前面乘客先係正解
前座挨後之後，空姐會叫後座接受或者自己都挨後，唔係叫前座俾返啲位人
可以推敲喺公司policy, 乘客嘅位(除左食野升降)，係以挨後之後嗰個為大

講得好

我叫杯凍啡飲到落機 ？

航空公司ban左呢樣野
你用都係你唔啱

不滿係單向 我挨後時冇唔比你坐直/挨後
係坐直撚迫所有人坐直
再用埋有心既物理攻擊

所以問題在於要坐直而迫所有人坐直既自私撚
而唔係忠於自由選擇既挨後/坐直, 比人挨後既人

你自己ff 果個位係你既姐
係你既話點解個制又係人地手
你又冇制比你lock死張凳

而家係坐直撚迫所有人坐直 唔坐直就用陰招
其他人支持自由選擇
高下立見

屌打曬啲強迫坐直撚

講黎講去都係你有"權利"挨後
你有權利削減我本身有嘅空間 夾住我對腳去換取你自己嘅舒適
我好似都有權利un腳踢櫈去換取我自己嘅舒適
兩邊都覺得自己大哂 論點好多都雙向
剩低嘅就係睇人品 冇野好討論

空姐就係公平？
佢淨係想息事寧人是但一邊屈就唔好搞到佢咋

話唔唉果班
一地係見到關愛座無人坐都唔敢坐的垃圾

問下後面好難？

踢櫈

我就係後面果個
我宜家同你講 NO

而家唔係問你意見，係知會你，通知你，廢事你啲野跌撚曬

挨就挨 問咪柒

踢鳩你都唔係問你意見，費事我唔小心倒瀉水兜頭淋

一向都係挨到最後 開餐拉番直

唔會
挨小小無乜所謂既 挨最後果啲我會令佢成程機都坐得唔安落

你有權利踢櫈

飛機有呢個設計 乘客有權用
但唔代表要用盡架嘛

有時人地訓左 你較後少少真係無問題
屌但係你成程長較後 勁撚自私 完全唔理其他人感覺

挨後畀人搞果啲人好心反省下
我自己挨後就冇畀人搞過
仲要搞到叫空姐咁柒都做到出

長途機
後面個靚妹搵佢老母同我講，我張凳挨低左，阻住佢睇電視

費撚事show佢

重係嘈緊100%直同100%後
真係好on9

睇完上面，未坐過飛機真係以為個位得兩種角度

搭十一個鐘機 會挨後，廉航就不了

有權做運動添，個mon係我個位，打埋拳都仲得

睇完上面，大部分都話一定挨盡

Good job Ching

最好個個都係咁
最後大家冇得挨

利伸長途機中間會挨後，如果人地有request咪上番啲

都係搭個econ 為既係目的地，講到你機上小小遷就會死咁(當然係互相既），真係好撚柒on9